【上埋水】咖啡機兄弟新搞作 「神奇」平面設計公司曾攞足資助

曾經於2015年，獲得香港資訊及通訊科技大獎及全年大獎得主的Arist「咖啡機兄弟」：趙公允（Nelson）及趙公亮（Benson），因「不斷走數」無貨交，成為眾籌界的熱話。及後二人照板煮碗，推出「磁能充電線」（簡稱磁能線），以同樣方式在美國眾籌網站Kickstarter集資，成功獲得1800萬港元。但發貨時間一樣再拖，引來不少支持者投訴，之後更傳出兩兄弟反目。

本刊得悉，趙公允的朋友吳思欣及曾展龍，上年成立「Nettle Print Limited」公司，成功搬進了科學園，在上年十月更參加創投比賽Elevator World Tour。但原來，公司成立剛滿一年多就立即轉手，吳思欣及曾展龍的股份全部轉到趙公允手中，趙公允暫重返科學園，更於觀塘海景寫字樓開設新的辦公室。

這家「Nettle Print Limited」，業務一樣「神奇」，聲稱是一個獨特的平台，「目的是要連繫用家、平面設計師和印刷公司，並簡化設計過程。用家可在圖庫中選取合適的範本，再加以設計，自訂屬於自己的商標。」

科技園公司會向進駐的培育公司，提供最高十八萬元的資金津貼。首年進駐免租，期後亦可獲租金減免。不過本刊發現今年七月，「Nettle Print Limited」已轉手至趙公允手上。跟據科學園科技創業培育計劃的網頁，列名此計劃的申請人（即創辦人）股份必須多於50%。而創立團隊必須為以個人名義持有股份的股東或非營運性的控股公司。如果Nettle Print已將股份全數轉到其他人手中，明顯違反計劃守則。記者亦曾到過Nettle Print位於科學園的辦公室多日，發現間中有員工在內工作，但第二天就閉門深鎖，十分神秘。

本周一，記者經公司網頁找到趙公允位於觀塘的辦公室，門面寫上「金劍集團」，接待處更放上咖啡機，未按門鐘之際，已見趙公允準備「迎接」記者，大方接受訪問，惟沒有邀請記者進入辦公室。

痴撚線磁能線

創科小強

記者係咪有心笑鳩佢
磁能線

接待處更放上咖啡機

違反計劃守則科學園會唔會做野踢走佢先？

條友咁精 黑警都捉唔到 科學園點會

科學園呢，就提供專業服務既公司都入得
所以吹佢唔漲